[本地足球][WOW] 2016/17 港超季後賽及港隊討論 (103)

今季港超參賽球隊：
XXXX、傑志、南華、XX南區、香港飛馬、九巴元朗、理文流浪、和富大埔、港會、標準灝天、X&XXX

季後附加賽：

決賽: 2017-5-27 東方 vs 南區 @ 旺角大球場 15:00 (OnTV Live)

香港隊：
港隊友賽：
日期 對手（主場／作客）
2017-06-07 vs 🇯🇴約旦（主）香港大球場

港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）

2017-06-13 vs 🇰🇵北韓 （主）香港大球場
2017-09-05 vs 🇲🇾馬來西亞 （客）
2017-10-10 vs 🇲🇾馬來西亞 （主）
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

港隊U23亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（賽會制／由北韓主辦）
2017-07-19 vs 🇰🇵北韓 17:30
2017-07-21 vs 🇱🇦寮國 14:30
2017-07-23 vs 🇹🇼台灣 14:30

港隊亞少盃外圍賽 (U16)
主辦國 待定
2017-09-16 vs 🇹🇼台灣
2017-09-20 vs 🇲🇴澳門
2017-09-22 vs 🇧🇳汶萊
2017-09-24 vs 🇰🇵北韓

港隊亞青盃外圍賽 (U19)
主辦國 待定
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足 🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足 🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23 🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16 🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19 🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

香港 vs 約旦 (國際友誼賽)
6月7日 晚上8點 旺角大球場

亞洲盃外圍賽最後一圈 - B組 - 香港 vs 朝鮮
6月13日 晚上8點 香港大球場

29人初選名單

守門員：葉鴻輝 (東方龍獅)、王振鵬 (傑志)、謝德謙 (冠忠南區)、曾文輝 (南華)
後衛：積施利 (長春亞泰)、羅拔圖、鄭璟昊、曾錦濤、黃梓浩 (東方龍獅)、法圖斯 (貴州恒豐智誠)、艾里奧 (傑志)、梁諾恆 (南華)、基藍馬 (天津權健)、李志豪

中場：鞠盈智、梁振邦、徐德帥 (東方龍獅)、胡晉銘 (香港飛馬)、黃 洋、林嘉緯、盧均宜 (傑志)、顏樂楓 (九巴元朗)、陳俊樂 (和富大埔)
前鋒：麥 基 (東方龍獅)、艾力士、辛 祖 (傑志)、夏志明 (冠忠南區)、高 梵 (青島黃海)、羅港威 (南華)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘1年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘1年 - 福保羅 : 深圳宇恒(中甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Rochester River Dogz FC(NPSL,美國第四級)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

簽1年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.1

-最新轉會、合約、及球衣號碼等
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，取消聯賽杯
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-提高球探的搜索能力
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-部分飛馬球員暫時取消註冊(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

港足雜圖(歡迎補充)：

2016-17年度本地各項賽事冠軍

港超聯 - 傑志 51分
高級銀牌 - 傑志 (決賽2-1東方)
菁英盃 - 大埔 (決賽加時2-1飛馬)
足總盃 - 傑志 (決賽2-1南華)
季後附加賽 - 未知 (東方/南區)

2016-17 港超聯最終排名
1 傑志 51分
2 東方龍獅 49分
3 冠忠南區 36分
4 南華 35分
5 九巴元朗 31分
6 和富大埔 31分
7 理文流浪 26分
8 香港飛馬 26分
9 標準灝天 10分
10 R&F富力 10分
11 港會 6分

* 元朗,流浪,標準灝天分別靠較佳對賽成績壓過同分對手

香港足球明星選舉結果

香港足球先生：費蘭度(傑志)
球員之星：費蘭度(傑志)
最佳教練：朱志光(傑志)
最佳年青球員：黃梓浩(東方)、陳俊樂(大埔)
最受球迷歡迎獎：費蘭度(傑志)
YAHOO!人氣大獎：葉鴻輝(東方)

最佳入球：中村祐人(大埔) - 2/4 vs 元朗

最佳撲救：王子謙(南區) - 5/3 vs 流浪

香港足球明星

前鋒：
辛袓(傑志) 洛迪古斯(東方)

中場：
費蘭度(傑志) 黃洋(傑志) 迪高(東方) 伊達(大埔)

後衛：
黃梓浩(東方) 羅拔圖(東方) 艾里奧(傑志) 金奉珍(傑志)

門將：
葉鴻輝(東方)

每月最有價值球員

八月及九月: 高美斯(南華)
十月: 李康廉(東方)
十一月: 高美斯(南華)
十二月: 林嘉緯(傑志)
一月: 謝德謙(南區)
二月: 伊達(大埔)
三月: 白鶴(東方)
四月及五月: 辛祖(傑志)

港超射手榜 (只計聯賽)
辛祖 21
洛迪古斯 16
高美斯 13
佐廸 13
盧卡斯 11
艾華頓 10

本地球員
辛祖 21
李康廉 8
卓耀國 7
夏志明 6
葉子俊 5

熱刺page有鬼佬讚膠鵬

外國球迷野生捕獲三冠球星

實物睇落都還好
當然真係冇今季咁靚

今日見傑志球員著呢件新波衫都算好睇

今場cam好似好過東網
cam數目都多d

呢個鬼佬邊個黎
點解有得同香港球星影相

傑志搵製作公司做？
今場好專業

香港大衛施華

新衫已入手
中肯講句
雖然唔夠舊年咁型
但隻色鮮d球迷區可以砌到個藍海
太深色無乜feel

列斯奧仲好有水準

有時啲嘢唔到你控制

都明

nike依個垃圾brand 同一個template用兩季(暫時)
簡直係波衫界既恥辱
執柒左佢啦

大衛乜鳩＝西班牙林嘉緯

好過金里奧十倍

期待下年亞冠

唔傷就係

快d拎特衰啦屌

蓄錢睇埋away

燈撚到

明呀，大球會至PSG都要硬食NIKE呢隻垃圾TEMPLATE, 傑志好難唔硬食

我反而想知點解傑志官網d相明明係天藍色，球員著上身會變左傑志logo果隻藍

會員黃巢同比D掌聲自己請從速找數

AV: 大衛施華踢法似我

濕左身姐

其實係今季果件太高汁

有得含盧卡斯條大肥撚你仲想點

希望有機會再返貨

會唔會揾now幫手？
兩個講波都有係now講波
同埋揾ricky講真係揾啱人，傑志同英超佢都熟悉

應該唔會再返喇

盡做啦
感謝你們的努力 ❤️

叫佢唔好隊咁入喇

今季傷多過踢

傑志班友不如學下用丹田唱Chants

今季最後一場直播，季後附加賽，1500旺角場開波，由東方龍獅火併冠忠南區。呢場堅季煞科，各位球迷梗係入場啦！如果唔得閒入場，就捧直播場囉！今場為大家講波嘅係「全能評述」邢安邦、「fb放閃之鬼」「阿占」鄺家銘，同埋替工替上癮嘅「大頭」，大家睇直播期間記得喺度留言同3位評述互動，同玩埋【仁和堂ManOfTheMatch】呀！

睇黎都要入場喇

再講多次
南區贏到東方我抄佢地正選一百次

傑志擺個盃係球場俾球迷影相
呢樣安排唔錯

我抄20次

應該朝早youtube睇7人 跟住入場睇西南

20次gun

根本就係100%

擺晒三個係到就好
聯賽冠軍成日有機會影

都唔知睇黎做咩
打下part time好過

聽日幾多人入場

gun

5月27日(六) 00:03
【熱刺訪港】傑志嚟緊破密集靠晒盧卡斯

賽後主帥朱志光十分滿意盧卡斯嘅表現。
傑志周五晚面對實力高得多的熱刺，表現仍不失禮，全場有多次埋門，其中首次為傑志披甲的盧卡斯，上陣僅8分鐘就為「藍鳥」破蛋，主帥朱志光期望他未來正式加盟後，可幫助傑志在面對對手密集防守時，起到更大作用。

盛傳加盟傑志、昨仗以借將身份上陣的盧卡斯，在81分鐘首次穿起傑志球衣入場，89分鐘就成功「執雞」頂入空門，助傑志破蛋，他賽後直言可落場鬥熱刺，感覺極佳。傑志主教練朱志光則謂，儘管已休戰2星期的盧卡斯狀態未足，但仍可在前線給予對手壓力：「若他未來可盡快融入，可在前線協助停波，助費蘭度、林志堅等邊路球員有更好發揮。」中場林嘉緯則認為，此子可助傑志來季在本地賽踢得更穩定：「盧卡斯是全能型中鋒，跟較古靈精怪的辛祖不同類型，可協助撕破對手的密集防線。」

對於傑志是役的表現，朱Sir大感滿意，他坦言賽前本預期全場都被熱刺壓制，但「藍鳥」仍能造出不少攻勢，值得讚賞，又認為今仗對球隊起到鼓勵作用：「今次證明我們無論對着任何對手，都可以交出表現，對我們未來出戰亞冠或是本地賽事的信心，都會很有幫助。」

3000

Matt lam踢完即飛倫敦

btw 今日都27號
6月7號要打約旦都仲係WFC緊

好彩冇人爭神射手
唔係盧卡斯咁樣執人雞

想買件新主場印華佬 有咩地方有得印？

聽就以為好勁，入到熱狗一粒，原來係咁樣入

alex準備左棍...

Teamstation應該有得印，傑志遲下d pop up store應該都有連印字版既波衫賣

2千鬆d啦

btw香港nugent

駛唔駛7舊？
好窮...

Gun
加設計出場球員角色卡

諗諗吓聽日都係唔入場了

無我係到 明既

唔洗 $689only

費蘭度都準備左棍

今日連字賣$689

應該早一個月講等我可以唔食飯儲錢買

連印字$689

原來印埋字係$689
開季去mks睇波入返件先

咁佢今場都ok既

都唔會爆架啦

即係firm咗新球季用呢件衫？心口贊助呢？

垃圾曾建晃

掛靴啦，去一隊幫人刷鞋

咪又係3xxx

仲打唔打去波樂無窮

係香港踢波識人好過好波

佢聽日打 我下季打

都仲好過藍屍明擦完都冇得留低

衰撚過藍屍明，有位俾你上，但冇實力都係坐唔到

兩兄弟一齊收皮啦
都未見過運動員係咁撚樣

唔知 但個logo都幾on9下

印字hea左又貴左

傑志中場華杜斯（中）指已和會長伍健談及續約之事。
季尾為大埔贏得菁英盃冠軍，盧卡斯轉眼便在地標戰為傑志入波，他直言這是個好開始：「今場比賽後我會放個大假，今季我為大埔贏得一個冠軍，我想是時候去全港最好的球隊效力了。」

兩個有heart球員

點解我霖可以同咁多球星影相

VADOCZ STAY

好羨慕d球員

睇埋明日場波可以正式收league了
好大機會以一場西波作為last game，有d無癮

大佬都收得啦
肥撚過隻豬

VADOCZ STAY+1

今日嗌到失聲

希望佢收順d
太貴傑請唔起佢

we want you to stay

今晚傑志FB直播
有七千幾個留言

呢球贏av

掛靴啦曾建晃

Av踢親表演賽都好勁

職業態度
季後傑志對熱刺的表演賽終告曲終人散，意味著傑志一隊球員終於可以放暑假，而我們亦要開始準備下一球季的安排。
這次外隊賽的安排時間比較倉促，很多地方都可以改進。
熱刺上下都表現值得學習的職業態度，普捷天奴平易近人，談吐風趣，沒有任何架子，有這樣的領隊，球員自然亦有樣學樣，對球迷都是斯文有禮，大方得體。
賽前有很多球迷都覺得哈利簡尼沒有參加練習，預計他在比賽中亦不會出現，但最後他仍然踢了15分鐘。
很多人都不知道他抵達香港之後，感染了不知名的病毒，抵港的第二日就入了醫院。由於他嘔吐的情況非常嚴重，身體缺水，所以要吊鹽水，最終在醫院留醫了一個晚上。
很多球隊的活動和賽前練習他都沒有出席，但熱刺為了讓哈利與球迷交流，最終也讓他踢了十五分鐘。
熱刺和傑志當然是不同級數，但今晚傑志上了一課，希望所有教練和球員都有學習。
我打算在這幾天都出幾篇網誌，與傑迷們分享過去整個球季的一些花絮，和一些未來發展的考慮。

大家覺得打假波係咪多數係後衛？

足總影相鳩到 張相out fo到咁都擺上page

賽前有很多球迷都覺得哈利簡尼沒有參加練習，預計他在比賽中亦不會出現，但最後他仍然踢了15分鐘。
很多人都不知道他抵達香港之後，感染了不知名的病毒，抵港的第二日就入了醫院。由於他嘔吐的情況非常嚴重，身體缺水，所以要吊鹽水，最終在醫院留醫了一個晚上。

正常一個識影相既都唔會影到咁，唔識影相就拎iPhone影啦屌

真係好撚鳩流
成日用手機影相

熱刺落旅遊巴d相張張都out fo

On9
我傑志迷洗唔洗又著冠軍T去睇其他港超隊比賽？

拎iPhone影都唔會影到咁

佢今日化行裝執靚晒眼耳口鼻正到

屌，其實我覺得唔洗咁大反應

得罪講句足總買部有得wifi up相既相機都唔係好撚貴姐
或者用單反影完再即時過落手機up上facebook

想溝球星

屌根本iphone影都唔會咁 十足十d老一輩用電話影相永遠out fo

On9真係有樣睇

可能影果個用android機

洗撚你講咩
以為自己係邊個

iphone直頭唔差啦
我今晚求其影：

你都係想同人乜嘢者

望完真心好撚好笑
btw今日係球迷區都有好笑野 完場俊立又噓班熱狗迷 咩我係鏝城迷呀 類似講熱刺收皮啦 之後有兩個熱狗問俊立著今年件衫 買新衫未呀 俊立隔離有個軌幫拖 又串個軌撐傑志著軌

佢真係攞部iphone影

小球迷突破盲腸 衝入場獲卡尼合照

女仔黎 唔好踩咁盡

傑志教練朱志光認為今場比賽有驚喜：「上半場失波，但未有被拉開比數，有反擊及埋門，組織唔錯。盧卡斯休戰比較長，今日賽前已同佢講咗只踢20分鐘，今日落場後表現有質素，喺前線可以控球。球隊能夠喺英超第二名入波，對球員喺好鼓勵，可加強下年踢亞冠盃及本地賽嘅信心。」

佢唇都幾厚下

其實本身已經有攝影師 點解唔叫佢地做埋

今日佢唔係去左甲一咩

本身勁

係咪魯芬彈返出黎畀佢

應付場合姐
你諗多左

我用電話都影得好過佢啦
不如平平地請我做啦

睇佢攞兩個啞鈴都幾撚進取下

唔好講

懶

黑龍波d口音幾地道

yes
本身lucas斬比魯芬

黑龍波成日講托定咸托定咸
tottenham係讀托林呀屌

神婆真係背多 Fun，
但千萬唔好出正面

點解你今日後備都冇

佢個唇真係好搶鏡

你估你真係+2GC 咩

我有去同 Walker 影相

wongngailam多謝播磨浩謙幫我key張咁嘅相😂😂😂
夠晒on9😒😒😒
@tiger_harima 但都有心意嘅
tiger_harima又幫你攞簽名又幫你合照🤔
wongngailam@tiger_harima 呢張合照真係曬起擺床頭

喂屌李志海同做愛祖有少少似

不如幫我霖key一張啦

個ham明明唔係重音
不過香港人

點解你會知

呢件事我覺得仲柒過攞d古s

你喺球場見到我都可以搵我影

咁攞d古s柒係成晚都咁柒

我霖，洗唔洗搵呢度d高手幫你再p過一張？

哈哈 好喎

村短 國家有任務畀你啦

召喚版主朱手機

聽日扮工果時試下幫你p張啦，依家要訓教

成塊鮑皮咁

Edmund Fung
1 hr ·
完場
我問費蘭度有冇同人交換波衫啦
佢話：「傑志波衫對我來說非常重要，是熱刺波衫不能相比的。」
的確，傑志熱刺，我選擇傑志。

夜啦 返上床訓啦

陣間姑娘罵架喇

原來聽日淆演最後一場鳥

G持淆演留任東方主帥

我今季都唔會再睇垃圾波

會邊個接任

去試腳

慘慘
不知名的病毒

true, 大佬好肥，牛丸都無咩用佢
曾建晃踢中堅，前鋒仲衰過徐宏傑，均仔
港甲料都踢港超，好垃圾

前晚仲入馬場，咪撚搞啦，王子謙算啦

馬場
唉

其實係比獲加撚完無人同佢換

為圓港隊夢 曾錦濤衝亞

(星島日報報道)今午三時旺角場上演季後附加賽決賽由東方龍獅鬥冠忠南區，爭奪來季亞洲賽資格之餘，右閘曾錦濤（阿濤）更希望把握最後良機一證實力，力求在下周一入選六月亞洲盃外圍賽最後名單。

阿濤是港隊○九東亞運奪金功臣，一五年由傑志轉投東方長居正選，無論亞冠和本地賽均發揮不俗，奈何在港隊名單一直名落孫山，只曾代表B隊出戰港澳埠際賽和省港盃等。

幸而，阿濤近日終獲港足主帥金判坤肯定，召入亞盃外初選名單。他興奮地道：「看見名單一刻，我也不敢相信，期待六月披上港隊戰衣主場鬥北韓。金帥今午必定現身，盼能在邊路助攻助守，領軍奪亞洲賽資格，令他刮目相看！」

隊友麥基亦指，東方上場附加賽首圈大破南華6：1後信心大增，今仗勢再下一城，歡送季後掛靴的老將鄭少偉。南區方面，主帥鄭兆聰坦言飽受傷兵潮困擾，望劉學銘為首的華人防線頂住壓力發揮出色，憑意志首闖亞洲賽。

香港足球會七人足球賽︰
名人賽般莫迪K.O.狄恩

【本報訊】香港足球會七人足球賽昨晚在港會場展開首天賽事，擁有般莫迪及大衛湯臣等前英超球員的花旗銀行明星隊取一勝一負，爭取衞冕有危機。

雖然今屆賽事有占士、亨特利、迪斯獲加及迪蘭尼等前英超球員參賽，但首天賽事未知是否受到同晚的傑志對熱刺表演賽所影響，場面較冷清，惟曾效利物浦的門將占士等，仍被球迷包圍索取簽名及合照。

花旗銀行明星隊在名人賽A組首戰，憑古路及般莫迪在上半場的入球，以2:0輕勝有南華教練狄恩助陣的愉景灣，但次仗爆冷不敵港會元老隊；港會元老隊兩戰兩勝。至於有占士及亨特利助陣的英國退役球員協會隊，首戰爆冷負港會元老隊0:1，但次仗以一球小勝港會主席選手隊，保住出線機會。

次天賽事今日續在港會場上演，利華古遜在C組分組賽對香港U21，將會是上午的焦點，而同屬C組、爭衞冕的阿士東維拉，首戰有機會在新加坡木球會身上響頭炮。由年輕球員所組成的傑志則挑戰初在港亮相的馬賽。
狄恩

啱啱贏返場愉景灣，二比零

香港足球會七人足球賽
link
[url]

七人賽

10:09 15 主賽 - 分組 C 利華古遜 香港U-23
12:07 22 主賽 - 分組 C 阿士東維拉 香港U-23
12:59 25 主賽 - 分組 C 香港U-23 新加坡木球會

15:25 30 主賽 - 分組 D 馬賽 傑志
16:00 32 主賽 - 分組 A 卡利亞里 香港飛龍
17:26 37 主賽 - 分組 D 韋斯咸 傑志
17:43 38 主賽 - 分組 A 格拉斯哥流浪 香港飛龍
18:18 40 主賽 - 分組 D 傑志 友誼聯賽選手隊
18:52 42 主賽 - 分組 A 香港飛龍 港會

主席肯定認左金井做契哥轉姓金先有得入選港隊

香港U-23都唔知有咩人腳，無號碼好惡睇

true

我國話俾人逼害
我就唔知實情如何
無論如何希望佢生性d, 下季有好表現

隊長8號好似樂仔，2號rb羅振庭

yes
d鬼仔好大件

同利華u19 55波

6號係咪晉銘

FT 主賽 - 分組 C 利華古遜 0 - 0 香港U-23

u23 強大了

打坡仔木球會有機贏到

當1勝2和 都有5分

利華辣殺，不過都歡迎佢地嚟港甲學下嘢

決賽 香港U-23 對 香港飛龍

差d有絕殺 想知邊個射 得number認唔到人

食硬新加坡

7人賽fb 矛u23名單

我傑呢

播學員
但傑志七人賽名單又有佢

not播學員

季軍
港會第四

今日3:30 pm
貴州智誠 vs 蘇寧
有R馬，特謝拉

蘇寧就降班 辣殺

貴州換咗主教練連贏兩場，法叔衝唔衝衝亞冠位呢

我估下季法叔返香港踢亞冠
港隊最好中堅

watching

成長環境唔同，性格都唔同，分分鐘去咗開kebab鋪做kebab大王

依幾日成日傳南華青春班，組唔到軍，d人別有用心
，散佈不實消息
高美斯話南華組緊軍，對下季好有信心

幾個月前問左續左約

贏左威靈頓鳳凰

分分鐘俾人呃咗隻豬，太唔了解香港球壇

原來未踢完

【體育】中超球隊近年豪擲千金買球星，誓要打造頂級聯賽，但效力上海申花的泰維斯卻大潑冷水，指中國足球比歐洲列強退後了50年！

廣州恒大曾稱霸亞冠盃，加上近年中超球隊不斷花巨額購買當打球星，如奧斯卡杜斯山度士和侯克等，阿根廷前鋒泰維斯（Carlos Tevez）在去年12月更以據報稅前達61萬5000鎊的全球最高周薪，加盟上海申花。

不過，花了錢不代表立即有進步，曾效力曼聯和祖雲達斯的泰維斯不諱言中國足球落後歐洲50年：「就算有最好的球員來到中國，我認為這裡的足球是完全不同的，而且球迷的態度也是不一樣。我不相信中國足球在50年後就可以和歐洲相比。」

33歲的泰維斯改披申花戰衣，在4場入1球，之後就因傷缺陣多時。他解釋指，中國足球不夠體力化，而且球員的心態還是很天真，更會因為太笨拙而令對方受傷。

圖片來源 : ©AFP
佢確定支足啲人係笨拙先整親人？

呢件托布外援傷多過踢仲咁多口水
係咪搏比人雞

ching chung ben

泰維斯由帶領祖記殺入歐聯決賽功臣變左托布級外援

借出去唔係hea踢就傷
次次回收番去先搏老命
河水盃如是、表演賽如是
擺明愛回家

驚佢失望乍

【香港 vs 約旦 - 開賣啦～】- 國際友誼賽

開賣啦～立即到Cityline購票通售票網之網站()，門市及電話熱線(2111 5333) 購買「國際友誼賽 - 香港 vs 約旦」門票！6月7日旺角場見！

-售票詳情-
賽事票價：成人HK$150，特惠HK$40。
預售時間：5月26日10:00至6月6日23:59
(預售尚餘嘅門票將會於比賽當日早上10時係旺角大球場發售)

-亞洲盃外圍賽最後一圈-
香港 vs 約旦 (國際友誼賽)
6月7日 晚上8點 旺角大球場
香港 vs 朝鮮
6月13日 晚上8點 香港大球場
香港隊紀念品網上商店 :
#香港勁揪 #撐自己人

好詞

黃洋當年有錢疏通，可能有能力係歐洲踢波 Tim

馬列錫幾時出張南華ep

要佢踢防中真係虐老左小小

高美斯鬼知咁多野咩

咁歐洲都好大既

如果陳七當時冇返香港呢??

利華打緊

就冇今時今日嘅卡尼

亦無鳳凰計劃

Sor 係李城

高汁，已按讚

[有直播] 27/5 15:00 港超聯季後附加賽 - 東方 對 南區

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

都知嘅，但話唔講得住

紅旗

用陳柒，可能已經無李城奇蹟

12:07 22 主賽 - 分組 C 阿士東維拉 香港U-23

首名出線是我港

how about北韓？

hi 朱基

hi,朱手機

Bigmac用左我個句

人哋就會做大個餅
你就寧願掃埋啲餅碎榨汁飲

皇馬係香港搞訓練營？

我都買左
個人覺得上年係幾特別，但係而家呢隻藍先係球會傳統顏色

下年用返馬會印面就買
咸網不了

其實件衫都算幾靚 不過同今年對比太大啦

北韓應該完左呢場先預售
約旦場波應該已賣過千張飛了

邊到有得睇下details

大香港U23出埸了!!!

Aston villa VS HKFA U-23

小北韓軟皮
大香港扯旗!

Gigi球證？

失守

挑
三兩下手腳追得返

1-1

一比一

一直以來，香港都有一種令人難憾的足球文化，在大量只懂從電視接觸足球的球迷所佔據的主流社會環境下，每逢海外勁旅訪港，「被反客為主是常識吧」，本地球會反被「主場的作客球迷」柴台，從來都不是什麼稀奇事；
然而今場傑刺友誼波中，有一件令小弟比看到盧卡斯破門更欣慰的事，足夠令我笑著離場；一如以往，熱刺訪港，「電視機球迷」都肯定會成為大球場的主流，但同時間，人數比較少的傑志球迷卻展現出以一敵百的氣概，全場的鼓聲歌聲毫不遜於上萬「客軍」，表達出一種習慣在電視前叫囂的人不能理解的凝聚力，是一種只能存在於在地足球文化的情感；
雖然在打氣方式上，我們所有本地球迷依然有太多太多改善空間，卻起碼證明了，傑志球迷正走一條改變香港本土足球文化的正確道路；同時間，那些平日鮮入球場的稀客，亦已經遠比以往懂得尊重本地代表，最少在適當的時候懂得報以掌聲，不是往日的「屌足全場」，或許是近年的社會氣候下，香港人本身的歸屬意識有所加強，是一種全民成長的結果。在此再一次跪求各位「電視機球迷」，其實十多年前小弟未變垃圾波之鬼前都是這樣（有機會再分享），但如果閣下自問喜愛足球，更深愛香港的話，其實你早應該加入我們的行列，喜愛外國頂尖足球技術與本土情懷之間並無矛盾，今個六月，試試以香港隊的比賽入門吧。
總括而言，多謝傑志，多謝傑志球迷，今晚在英超客隊面前，還給我們一個應有的主場，掌聲是屬於你們的！

#足球文青 #垃圾波之鬼
#如果我們的語言是垃圾波

淨係見到fb話原來大哨嚟香港係幫皇馬搞記者會，仲有葉太

同十年前比 呢方面香港球迷真係進步好多

笠死左

肥袁被人笠死

2-2

西方係咪冇進步過

jordan

又和左

大香港扯旗

下場食埋坡仔就5分

去唐人街開馬檻掛

香港U23 = 利華 = 維拉

人哋又打和咁咪三隊5分

睇左兩場u23

有巴打寫到1-10號個list未

頭先利華贏木球會兩球，即係大香港起碼都要贏兩球

1 肥袁
2 羅振庭
6 晉銘
8 樂仔 [C]
10 Jordan

琴日俊立無啦啦噓人同嗌who are you即刻比自己人狂屌

邊度有live?

阿鵬琴日幾勁
Btw 有冇人覺得費蘭度琴晚扭太多 啲早可以早啲傳

頂原來有樂仔
琴晚送完女女走 今日狀態都冇跌

呢個真 琴晚好撚勁

如果佢搭雙金可能輸少兩球

傑志件粉紅色係咪要買大一個碼

膠鵬如果長期keep到咁嘅水準
肯定做硬港隊第一門將啦
尋晚反而alex就真係太獨
幾球都浪費晒

Yes

傷完就
最衰膠鵬河內夢遊
搞到豬仔同AV要生命射球

不過膠鵬下半季

其實唔出劍橋已經輸少兩球

雙金+鵬= 1:0戰局?

第三球輸反撃唔關守門員事

咪撚再讚鵬

琴日場波其實幾好睇

阿鵬今季好勁
搞到我都心思思買件膠鵬250Tee

但氣氛反而冇本地波咁好睇

外隊波多今入去睇書

未食藥系列：

南華大地震，羅太招收大量舊部，組成夢幻全華班

梁嘉恆 陳肇麒 卓耀國
朱兆基 謝家強 林樂勤
張健峰 楊賜麟 胡晉銘 梁諾恆
曾文輝

後備有大豪 謝家榮 mk仔等等

本地波2邊fans互屌下再屌下球證已經好好玩
反而香港班英超迷似乎好唔熟自己愛隊文化

熱刺班友平時係電神機前睇波點會嗌。
加上咁多花生友

你請邊隊都係咁撚樣架啦
有幾多人真係會去過人地主場睇波同唱歌

飛已買
不過張飛設計好柒 隻字好大隻

姑娘有冇藥淨

你叫班電視機球迷唱會歌/chants？
不了

琴晚我朋友去咗熱狗區挑機 教佢地唱熱狗歌
一去就去咗半個鐘

雞金東進用列斯奧打亞冠

香港d英超迷撚係真球迷咩，去到英國現場睇波當地人唱乜又唔知，講乜又聽唔明，個個扮到好die hard 咁

起碼要好似美祿巴咁癡線先有資格話自己die hard啦

睇youtube學下都好

但佢地連睇fanchant片都懶

我諗獌 猁 阿妓 會多D人唱既

埋去企又唔知班鬼叫乜 得個企字

香港人心態係咁 見高就拜見低就踩
所以唔洗理人 改變唔到佢地都冇計 自己多多支持本地波就夠

呢樣真

唔唱又話你唔熟埋去扮野
少人又笑鳩你少球迷

不過無計 香港人係咁

終極FF亞冠後防簽畢斯杜巴，中鋒簽亨特拿。舊外援用華佬，F7，金奉珍。
會唔會有機出線

根本香港人唔知乜係打氣文化 習慣係電視前淨係睇波唔出聲
所以之前亞冠咪個個唔出聲 因為慣咗睇電視 唔慣現場睇波

打6隻鬼你玩晒啦

唔係4+1咩

咁老老豆豆香港又少chant片又唔係多人入去
少少錢好似尋晚熱狗區咁印堆貓紙比人囉

我地呢到好似好少嫌棄某隊波少球迷
本身港超就wfc

Ht u23 0:0 木球會

最多都係笑下d名不符實既野

返屋企睇返直播 聽到唔少都係我地D歌聲真係有D感動
唔好比人再反客為主啦

下半埸屌打佢地啦

今日d詞幾岩音喎

七月個場波 除左猁 我估都冇乜氣氛

唏呀唏呀唏簽左賓迪基

尋日不少唔係買打氣區的傑迷
都專登去打氣區幫拖

有機會攞到3分

尋晚熱狗班鬼都有唱we love you hong kong we do呢個beat
佢地有變奏有拍凳整響d個聲
可以參考下

Molamola

屌 係咁係禁區猜

Jordan goalllll

燈

屌 終於入

好波

多謝子厚ky開燈

-6 win

絕殺！！！！！！！

邊到有得播?

贊b都走
會然版主豬手機肯用返本名 acct 未？

冇港超隊 不了 本身都諗住睇下 點知港超隊冇份

呢啲小人，邊會

好大仇口

bojan真係離開南華

bojan 真係 = 朱基

利華古遜 0-0 香港U-23
阿士東維拉 1-0 新加坡木球會
利華古遜 2-0 新加坡木球會
阿士東維拉 2-2 香港U-23
香港U-23 1-0 新加坡木球會

阿士東維拉 利華古遜

贏嗰隊就同香港一齊出線
打和嘅話就有排計啦

was plastic before
now good

confirm already

啲banner

其實朱基馬列錫份人都幾funny

估唔到朱基咁撚長氣

打和就小利華首名，0-0 1-1大香港次名，2-2抽籤，3-3以上小維拉次名

去中央圖書館涼冷氣好過

搵打木球既人黎踢波

想問有無CITI HKU23既名單

睇完hkfc埃茲page係冇嘅
竟然唔係每隊正選都有寫

KCC 都有踢青訓 league

問港超page?

一開頭隱藏得幾好
不過最後都忍唔住變番朱基style

如果我傑入到淘汰賽，聽日得禾自己唱歌打氣撐四小鬼 會唔會比人以為係痴線佬

睇fb live都大把
以抽水踩低自己人為樂

但我鍾意食啫喱

same

今場直播係傑志自己搞?

jelly is yummy
we all like jelly

買就買梗 係未諗到印邊個

唔會，因爲你唔唱人地都以為你係痴線佬

唔好搵佢踢防中就係

教人用機

CP Ngan

E.Lamela
Justin_Bieber

球迷心目中的醉雞年青球員

起碼睇到有冇越位 東網連有冇越位都show唔到

流浪好鍾意

啲mk仔平時哄女個陣慣左信口開河
上網好易露底

我從來都冇
not mk

可能有俾錢搵電視台 crew ?

破壞佢大三元

林似機出現倫敦機場 準備體測

但個心口係咪firm先

咁快過熱刺

阿士東維拉1-0利華古遜

事實及事實之全部？

2-0

講真 尋晚係現場都覺得幾好睇 傑志打氣都幾好
成件事好滿足
睇翻重播仲好睇 兩邊d波都好有組織 好有侵略性話 見返av d球技傳送真係冇得彈

球迷版？

阿士東維拉 2w1d 7
香港U-23 1w2d 5
利華古遜 1w1d1L 4
新加坡木球會 3L 0

Agger 横掂大球場都係圖書館不如去有冷氣個個

反正成個post都係痴線佬

傑志D波好睇過閪布朗

u23出線會對咩

鳩斬牙你識條春咩

球場準備扯紅旗了

心中想你 如今想你 懷念昨天的你

[member]
禾國 完[ /member]

禾國：富力撚有球迷咩

[member]

頂 又錯手...

李城香港fans club 有500個人

你班友要唔要參加我個加密速成班？

成日玩表情 出事

好悶冇波打 有冇人教下小弟踢波

得達蛇mk聰要
我未失過手

加密都唔識

係富力球迷都唔係我國球迷
禾國答得夠簡潔

應該問佢要不要再投入垃立懷抱

對

琴日喺打氣區有廢中屌人企起身 係咪唔知咩叫打氣區

就係坐係我後面兩排

Chant片唱中文又話柒
英文又話你唔知唱乜鳩叫人點跟

正所謂物以類聚
如果首chant係出自連登應該會變得mk

禾果出去周圍試腳啦

should be

達sir係咪對住hkfa每隊註冊既list pm哂?

你估下

原來有中文chant

其實最簡單個D beat+隊名咪得囉
唱球員歌肯定跟唔到啦

點解九龍木唔搞隊波踢丙組？
之前玩fm，見到佢generate咗幾個印度尼泊爾撚出嚟，仲入選咗國家隊添

本地波wfc

幫幫手問吓卡立 盧加路

上年降左班先冇得玩

don't hurry
lock forward

【香港U23 賽事速報】- 香港足球會Citi七人足球賽

香港U23今朝就參與左香港足球會Citi七人足球賽分組賽賽事，成績如下：

利華古遜 0-0 香港U23

阿士東維拉 2-2 香港U23
入球球員： 梁星耀 林樂勤

香港U23 1-0 新加坡木球會
入球球員： 林樂勤

最終香港U23以1勝2和排小組第二名，聽日決賽日將可以參與盃賽賽事！

香港U23球員名單：袁皓俊(GK), 羅振庭, 黃洛, 徐宏傑, 梁星耀,黎厚希,胡晉銘, 陳俊樂,林樂勤, 黎洛賢

今日下午將會有另一隊香港U23「香港飛龍」出戰！加油！

#HkSoccerSevens #香港勁揪 #撐自己人

（圖片來源：HKFC Citi Sevens Twitter)

啫係下季返嚟啦

jordan lam 2-2 av個球有卡士

咁自由人係咪firm實下季有得打丙組？

並無虛言

between 英文型啲：the truth, all the truth, and nothing but the truth

榜尾方面，R&F富力引入昔日曾與教練李志海共事的梁子成及陳立明

你問左自己既好隊友顏樂峰味

lock 左

紅唇晃

完埋今個po可以轉17/18

原來全部都係巴打

點解傑ultra後面個幾排冇咩人出聲

上面話自己係富力fans真係假到爆

未必，新移民好多苦力fans
見過

yes,垃垃

都係得100人左右

屌唔好quote加密失敗個留言啦
咁中意問自己問完咪算囉
好心話你聽又周街講

我都係啵

我國入球量好高，請俾個機會佢

:~sorry

Facebook咩台？

我有 你係咪著痴線佬嗰個

鄭展龍復出後第1場比賽？

唔係 係佢附近

就係我隔離後一排
果兩個後生仔都幾勇武 係咁叫同個廢伯調位坐

傑志對馬賽

7人直播拎

踢緊

個後生仔可能係我黎

agger

live:
[url]

sorry

半場零比零

蘇寧1:0

究竟邊個開始鳩問人下季點
屌你遲早實出事

派路個球12碼救得有d似門仔

0:0
下場五半

陳嘉豪d用波都幾好

之前預備組復出咗

唔叫佢許先生？

原來冠軍奬金得480,000

表現點？

驚個廢老老鼠咩

今日東方贏咗
班廢老又可以叫北姑慶祝

法老goalllllllllll

墓臭仲話去印尼

好fit 1:1

淆演請辭

唔通又做數據分析？

光環消失？

佢唔係以為入到 閪仔 波 就勁呀

好撚廢

卡利亞里 vs 香港飛龍

名單：王子聰(GK)、余沛康、羅曉聰、鄭兆均、余煒廉、黎格爾、蕭俊銘、黃駿軒、趙少維、鍾偉強

入波：趙少維
ft 1:1

仲唔急流引退咩

「牛丸」今夏將負笈海外專注進修，副總監兼助教司徒文俊將會接任主教練，全權負責新球季領軍任務；副總監李健和及羅繼華亦會重返一隊教練團，從旁協助「司徒sir」主理各項訓練安排。

新球員方面，本會已與港隊後衛李志豪及南華前鋒林學曦落實簽約。此前外闖中甲的李志豪曾於2014/2015年效力東方足球隊，協助球隊贏得高級組銀牌冠軍，在下月港隊亞洲盃外圍賽初選名單中，志豪亦榜上有名。26歲的林學曦曾兩度獲膺「香港足球明星」選擇最佳青年球員，能勝任中前場多個位置，兩位球員可望進一步加強防線與進攻調動，未來亦會陸續有新球員加盟，敬請各位繼續密切本fb專頁公布。

李志豪,林學曦去東方

當年高尼路都話自己去歐洲進修

學a
又做後備

唔通去傑志?

中超係咪會掛靴??
學A就頂享利啦

林學曦去東方坐bench?

戇鳩
緊係買我國返黎做反傑大旗手啦

中超仲有一年約

史上第一個請辭嘅頂級聯賽女教練

牛丸又創紀錄

人戈

牛丸慘
做左marketing犧牲品

442踢咩位好? 照計主席王子唔走, 又踢中堅? 但同beto都矮

邊有位俾學a踢

好似上季踢流浪咁打中場中

康廉下季都應該踢唔到咁多

龍門後

旨在後備多個人啫

防中仲多人, 有雀仔迪高傻邦, 除非有人走

王子似易傷
可能輪換？

好多東方迷話做乜簽林學曦

外借警號？

牛鳩爾

442高班過主席咁多，緊係踢正選右閘
點解大家要擔心佢唔擔心主席

下季12隊, 隊隊都要人, 牛榮都成搶手貨

442中堅左右閘防中都打得
東方可能想玩三中堅?

343定352

走享利入學曦，一換一姐，至於虎哥就絕對正選料啦，右閘中堅防中都掂，又係本地球員

442中堅拍外援 羅拔圖踢番中場

唔怪得米曹可能唔續

以人腳睇343都ok

勞高 洛神 麥基
黃梓 迪高 白鶴 主席
442 新外援中堅 羅拔圖
輝

看完兩篇分別來自01體育及01博評的文章，【港足．博評】本地足球夢何價？從黃興桂惹火留言說起及【港足日與夜．馮嘉奇】嘆香港球圈十年如一日 要為球員尋回尊嚴。不期然就會想，為何足球員，或者運動員的薪金都比正常人高？但為何本地足球員，總給人搵唔到食的感覺？

首先，要明白足球員的薪金應該如何計算。一般正常的工種，會因應學歷，表現及年資而獲得不同晉升機會，令薪金逐步向上調整。舉例，你大學畢業後進入一間公司，正常可以由文員，慢慢晉升到主任，經理。到你40歲時，可能你的薪金已經上漲數倍。而當你到達退休年齡時，你可能已經有足夠的儲蓄或投資，令你退休後生活無休。由23歲（以正常大學生畢業年齡計）到退休的65歲，你總共有42年時間，去為你的人生打算。
但足球員往往相反，會因年資令薪金慢慢地向下調。足球員生命較為短暫，舉例你天資甚高，18歲出道，正常地踢到35歲左右便需要退休。只有17年的時間去準備退休後的生活。當然，你可以說退休後可以重新工作，但當一個足球員，由35歲開始重新投入社會，其實並非一件容易的事。有幾多球員可以像01體育另一篇文章，【港足日與夜．謝德謙】打四份工的鋼門 守住現在開拓未來的謝德謙一樣，可以守住現在開拓未來？而且，當你閱讀內文，你會知道，謝德謙日睡4到6小時，以一名足球員來說，休息時間絕對不足。

因此，足球員的薪金往往會比正常工種高一點，因為他們都是押上了自己的人生，以17年時間，去換來正常42年時間的賺錢機會。足球員退休後，出路的確不算多，最正路的不外乎足球教練，健身教練，足球評述員等等。因此，保障的確不算太高，所以在位時高一點的薪金是絕對公平的。
謝德謙日睡4到6小時，以一名足球員來說，休息時間絕對不足。（資料圖片／葉家豪攝）
尚記得當年筆者於英國留學，有同學穫球會簽約成為學徒球員，已經可以有300英鎊的周薪。一個月頭有1200鎊，折合港幣約15000元，算是很理想的收入。為何香港還有4000元的職業球員合約？筆者又有朋友曾為職業足球員，但最後還是放棄了在頂級聯賽的生涯，改投較低級別的聯賽。原因是較低級別的聯賽的出場費加起來比頂級聯賽的薪金還要高。全因香港球壇的不健康生態，形成了這個奇景。

首先，外國球會的主要收入，可分為電視轉播費，商品贊助，球衣及精品售賣，球賽收入及比賽獎金。基本上每一項都與球迷有著不可分割的關係。但在香港這個奇特的生態下，球隊要出資才有機會令電視轉播，電視轉播費不是收入，而是支出。球衣及精品售賣？香港有些球隊甚至連球衣也沒有出售，因此這項也絕不會是球會主要收入之一。球賽收入，一個平均不到一千人入場的聯賽，要做到收支平衡已經是首要難題，何況要將此成為盈利？

港超聯賽事總獎金為120萬元，冠軍可獲48萬元獎金。足總盃賽事冠軍10萬元獎金；菁英盃冠軍10萬元獎金。高級組銀牌冠軍15萬元獎金；即使其中一隊贏盡所有錦標，也只得83萬港幣的獎金，對於球隊一季班費過千萬來說，連十份一也沒有，能補助多少？

在這個大環境下，向夢想進發，發足球夢已經不止於球員本身，整個球壇其實都向著發足球夢這個方向去維持。如果如黃興桂先生所言，是球員不夠努力，沒有好好運用一日24小時，沒有去找做兼職幫補生計，這個想法未免有點落伍。你要球員追夢，但又要他不可以專心，要為生活煩惱，這是甚麼道理？為何不是足總不夠努力去為球員爭取合理待遇？為何不是政府改善政策去令運動員有合理薪酬？黃先生所言，就是老闆沒有支付合理薪金不是問題，而是員工沒有找兼職但又怨老闆沒有支付合理薪金才是問題，合理嗎？
如果如黃興桂先生所言，是球員不夠努力，沒有好好運用一日24小時，沒有去找做兼職幫補生計。（網頁截圖）
黃先生經歷過香港經濟起飛的時代，的確當年肯捱肯搏就有機會。但時代轉變，現今的香港連捱的機會也沒有。別說運動員，現今的年青人，連將來也未能望得到，點捱？從01新聞八大排名愈高窮學生愈少 港大清貧生：跟同學差距一頓飯見端倪中節錄：基層生升讀大學及上流機會，受限於窮家庭的經濟條件及眼光，「即使考了進來，也要不斷做兼職幫補，因此要放棄很多機會及活動，如何跟人比？」而另一篇01女生的【性空間。下格床】 男生與妹同房20年 一小格的性生活與慾望亦指出：有朋友大學畢業只找到一份凍肉Sales工，向下流，搬不走，每日被父母「哦」到患憂鬱症。這樣的一個社會環境，已經不是你肯捱，肯做就可以有機會。香港的青年，已經由7，80年代的我要發達，變成現在的希望有一日可以自己養得起自己。

另一方面，勞資雙方永遠都會有矛盾。老闆會怨你唔講心，你會怨老闆唔講金。其實香港足球員雖然比人感覺搵唔到食，但他們自身又有否真真正正的為自己運動員的身份去努力過？如黃興桂先生所言，是球員不夠努力，沒有好好運用一日24小時這一點我倒同意，不過並非要去找尋兼職，而是加強自我訓練，令自己不停進步，為自己增值。

「現在的年輕球員一星期踢6、7小時已經算多，但我們以前每星期接近踢足20小時。」（資料圖片／吳鍾坤攝）
在【港足日與夜．青訓矛盾1】李健和：場地不夠分 一萬小時如空談，和哥曾經指出：
現在的年輕球員一星期踢6、7小時已經算多，但我們以前每星期接近踢足20小時，單是體能已跑多你一倍有多，你又叫人如何進步？
就可以看得到，現今香港的足球員訓練比往時已經有著明顯差別。現在的足球員又有否在球會操練後，自行加操，針對自己的弱點去補強？英超曼城球員甘賓尼於球會自家訪問時指出，每課操練前總會早45分鐘到達作熱身，務求於操練時能夠達到最佳效果。香港球員可作借鏡。先天環境不足，絕對可以靠後天努力去彌補。

因此，要整個足球圈生態得以健康持續發展，最後仍然回到老問題，如何吸引球迷入場，支持香港足球。只有向著這個大目標進法，才有機會令球會轉虧為盈，令球員得到應得的薪金，保障，然後才可以改善香港人根深蒂固的踢波搵唔到食的形象。路很長，但必須要重整方向，才可以實現這個景象。但要如何成功，除了政府，球會外，球員自身也必需付出更多的努力，多方面的配合才能達到預期效果。我曾經在【港超．博評】入座率不升反跌？幾個天馬行空的建議中提到的建議，不知道是否可行，但如踏出第一步，總好過原地踏步。更何況，大白象工程在如此多反對聲音下政府都可以無阻地順利通過，相信要試行我在上文提出的建議，應該毫無難度。

貴洲 閔俊麟世界波絕殺
又然

搵屍徒教 咪一鳩樣

閔俊麟堅好波

江蘇即刻追平2:2

連燈力量

富力唔用借閔比貴洲好on9

倒戈仲俾佢出, 結果入埋佢波

學閪咁既質素都打到東南

有無人有睇岩岩場貴州
法圖c入波追平，93分鐘世界波反cup2:1
94分鐘2:2

如果東方肯簽我國就和解

拎嚟做亞冠bench captain

簽我呢

上年亞冠前咪去左考亞洲pro牌，仲有咩牌可以考

明顯係俾個好d既下台階
牛丸出左名 出去教都有人要

不了
簽我國意義重大
幫香港隊培訓幻幻

佢打返起唔差既

大家放過牛丸
其實佢真係唔算太差
當然佢有好大進步空間啦

戰術素養ok
臨場應變不了

屌你牛丸一早去西班牙教波仲好啦, 好過比狗志撚

但名大於實麻

FB見到
連登仔傑作？

Peter續道，球隊人腳將會出現大變動，陸續會有其他本地及外援球員的人腳變動。

走都啱既 佢同西方d老操咁格格不入

我估gio中下遊 米曹走
其他應該留 走都係得勞高

gio應該借

442 翻東方果陣唔係不和先過圾隊？

都要啦 養住一班唔夠班既後備

就快傑志對西咸

身邊班老野

$$$$$同正選
南華去向不明
傑志要做亞冠專員

講真no goal走要多個中場喇
你有學a打邊唔夠咪要埋bb囉

亞冠俾你叻極最多米踢兩場

傑志下季會唔會考慮下大球場做主場

其實好慘囉 從高處跌得太痛

亞冠可考慮
本地波無條件用大球場

過頭關都難

開始縮皮

視乎越南冠軍有幾大決心爭亞冠分組位置

應該寧願打亞協好過

有無人有background個原圖

牛丸已走 英雄輝哭乾眼淚
還未夠

一定對越南野?
一陣整隊柔彿DT就gg

小傑仔軟屌

🐣0:1🔨

0:2

狗志會唔會又挖伍健

？

我估不了
傑有咩人有反傑potential先?

rufino

執波仔

後面隊香港飛龍係邊個梯隊? U21?

巴拉克

魯芬換no goal

又多左隊？有邊12隊？

要魯芬不如留no goal

小傑仔咁好機會都唔入

史譚突破兩個但唔入

不舉

no goal今季打得咁好都唔留

no goal >>>>>> 魯芬

小傑仔不舉

返西班牙啦仲J

返西丙踢擺啦

反傑potential最大一定係顏樂楓同球霸
但東方無位比佢地踢

技術麻麻

官方：東方因旗幟事件被罰款

亞洲足協官方宣佈，東方在4月25日亞冠對陣廣州恆大的主場比賽中，看台上出現了帶有政治色彩的旗幟。此舉違反了《亞洲足協紀律準則》第64條和第65條規定。東方俱樂部將面臨1萬美元的罰款並被告知，如若再次違反這項規定，將面臨更嚴重的處罰。

在4月25日進行的亞冠小組賽，香港東方主場對陣廣州恆大淘寶的比賽現場，有球迷在看台上打出了與政治相關的旗幟。

魯芬去中下游可以做倒sosa/ 垃王 果d角式， 不如元朗/大埔諗諗佢

輸西咸3球

btw 朱sir帶隊

唔是話禾去大埔咩

東方冇冠軍搵牛丸出黎祭旗

btw咁睇黎下年又係東傑之爭， 南華衣家都冇聲氣d有質數嘅人都比其他隊mark左啦

呢啲野係球壇時常發生嫁啦
好閒姐
我覺得係win win situation

下季正路伍爺爺應該會升多四個新仔上黎
總共幻幻有12個 應該點都外借一半掛

南區都有競爭性過南華啦

光頭唔似咁既人

每季4個

東方邊個教都係咁上下

中下游請唔請得起佢

人地寧願打亞協都差d ko你隊港仔

依三、四年都係

俊立如果唔係有條女同個阿姐禁住 應該上左去東方個邊被人打

On9
咁國旗都有政治相關啦

學A又係on99 都26歲， 南華都冇正選仲去東方等做戰神no. 2

之前d人又 J油渣走左會大搞

呢d野不嬲都雙重標準
有冇手足下年又舉

冇個靚妹妹撳住 應該俾人溶左
傻佬有靚妹妹護

小港仔輸pk

大搞都要時間 依家成隊本土 + 外援都唔掂 比起頭二兩隊

屌，又係輸second ball, 好少香港球員有意識去執

李志豪 自由身---＞東方
林學㬢 南華-----＞東方（自由轉會）

本土出黎果d基本上係零
得鬼同國援會去執

ching你會去邊
拳贊係咪去第度搵食？

輸球12m

有人話大埔喎
拳贊條友就全世界都可以落班唔洗擔心佢喇

傑總風火輪
利申我喺張床度睇東網 下半場瞓撚咗

大部分都係負面 笑鳩傑志同本地足球多

病住都格硬踢 唔專業!

鄉人在都者皆笑且罵，綰曰：「笑罵從汝，好官須我為之。」

永遠要影三四次

莫生上波樂

1872311

同哥哥差咁遠

好閒姐 香港人屌人當食生菜姐
呢到都成日屌屌屌屌屌嫁啦

香港人

莫生: 繼續做青訓兵工廠

李輝立同雲加一樣地位

流浪幾時培養多個新基藍馬

叫東方龍獅舉龍獅旗有咩問題先
亞洲足協on9

梁守志表示:「李志豪仍然當打，林學曦近季喺南華表現一般，但能力不用懷疑，希望佢加盟後可以拎番信心。未來仲會陸續有新兵加盟，特別係外援方面有較大變動，實力仍會有增無減。」

我諗極都唔明佢阿哥邊到靚仔

AFC = 中韓西亞足球協會
傷害中國感情wor 咪政治囉
舉中國旗咪係普通打氣囉
大家諗下亞洲盃抽分組係咩國籍既人上台抽 就會明白AFC做事方向係點

伍健都講過

邊度有得睇
7人賽唔係明天咩？

true
阿凱這種態度踢球，以後只能留在香港
bojan:我則可在任何地方落班

司徒未必好過牛丸

no one call?

小傑仔1：0
友誼聯og

唔一定年年有人入到一隊

都係集體負責架啦

個個都驚變包ching

you call la

升個龍門啦

打左唔會講啦

老靜自己唔撚明就叫人解釋

諗唔到有咩好講

理文流浪, 理文出2/3, 莫出1/3

以前理文sponsor流浪每季2m

1:1...

爭到4?

馮奇認為莫生會所好差

3m班費

我覺得第二個射既話可能未必入

最後一季先2m下話

咁馮奇真係有d問題

佢係話外觀唔好

馮奇季初只想留用鄭兆均, 徐宏傑, 許嘉樂三名流浪兵

似壓價feel

十皮野個月真係大口氣

根本一直都係司徒幕後軍師架啦

灝天只係出2.5m

點解我聽到1.5

我聽錯

and 艾華頓

標準流浪入左球迷心

司咩徒，又咪係果堆總監副總監話事，邊個做主教練都係一撚樣

最後留用: 韋健豪, 葉嘉宇, 周綽豐, 陳銘剛, 許嘉樂, 連卓思

同philip 2個輪X馮奇

花生

叫佢唱流浪會歌
打打氣～

姐係和哥同羅繼華玩晒?

「好快就有失意軍人架啦，自己游埋黎架啦 」

4000蚊!

愛心妹妹

個個加把口 有鑊搵人揹

mk國

貝治 2017年1月11日
利馬 2016年11月30日

鳩3

莫生都有上goal3

南昌街托布

之後高尼路又去「外國進修」，但走左去傑志

吹奏莫生

俾人笑都好過無人理

隊波有邊個姓楊

傑仔

以前睪三好多球圈人架嘛

印象中有人話同中國輝買過二手野

流浪下季最少800萬班費

個陣afc唔肯畀傑志南區打亞冠要死攬東狗我覺得都係呢個原因

莫生: 來季班費至少800萬

話晒都老闆 乜咁得閒

「香港球員都OK，唔明點解請外援」

楊生支持全華班

一個星期多d乍喎

如果係成隊香港隊就唔洗請

who?

正確

聽眾低汁 之前有d高d

嗰d就俾傑志攞哂喇

比圖

點解會問降班 我垃是不死的

兩個都1999咁

最後呢個比較好

可惜最後柒左, 霸氣盡失

afc極垃圾
亞洲盃分組9成要整死香港

泥漿摔角

語氣可以平靜d效果會強d

笑死

邊位巴打黎

外援方面較大變動
即係洛9會走？

which programme?

續左約喇

美路 米曹

美路 米曹走, gio借走, 正路會咁

唔係有巴打話佢地上goal3開post問人點改外援名咩

【星島日報報道】警方西九龍重案組已接手調查足球名宿李偉文遭劫金案，初步證實失去的二十四條金條，連同一千萬日圓，共值八百二十萬港元，惟事主一再拒絕透露黃金來源及送往何處，令案件倍添神秘，警方正調查是否有人涉帶黃金水貨往日本，卻被人洞悉行蹤而「起尾注」，並追緝賊人歸案。
足球名宿李偉文遭劫去二十四條金條及一千萬日圓案，已交警方重案組跟進。遇劫的足球名宿李偉文（四十三歲），前晚八時許途至紅磡都會道一商場時，遭六名南亞賊打傷，並搶去行李篋逃去。有人鼻部雖被打傷，惟擔心樣貌曝光，一直不肯到醫院就醫，只願即時隨警員返回警署接受調查。
消息稱，李被劫走的二十四條金條，共值七百五十萬元，而一千萬日圓，則折合七十萬港元。李在警署接受問話時，只肯說出賊人行劫過程及賊匪外貌，但對黃金物主及來源，以及會送往何處，則三緘其口，更在調查中途聲稱太疲倦及受傷，要求先返家休息，而昨日亦指沒空，要求探員改期會晤。
由於事主失去的財物除有大批黃金外，更涉及大面額日圓，故警方會調查是否有人從事水客活動，從金主手上取得大量黃金，再安排運進日本，而有關日圓不排除用作打稅。但卻被人洞悉行蹤，趁機安排南亞裔匪徒搶劫。
據熟悉黃金活動人士指出，近年走私黃金往日本十分盛行，而當地海關如截獲走私黃金，或有可能只會收回金價百分之八作消費稅。以事主所攜二十四條金條推算，應屬一公斤一條，每條約值三十一萬，合共稅款折合六十多萬港元的日圓，與失款數字十分接近。
警方繼續追查涉及案件的至少六名南亞裔賊人，在劫案發生後，警方知悉賊人乘坐一輛客貨車逃走，連忙採取「捷進行動」追捕。前晚十一時，在九龍塘窩打老道近聖佐治大廈對開，截獲一輛與賊人乘坐車牌相同的客貨車。
車上除男司機外，載有妻子及一名嬰兒，警方重案組探員趕來了解，經調查證實他們不涉及案件，相信是賊人套上其客貨車車牌犯案，但為慎重起見，仍向客貨車套取指模及蒐證。

美路已經做左文員

垃立廢伯就話姐

呀垃子上GOAL3呀, 改左杜佩燊果班

有冇組織提供平台俾馮奇,垃立,莫生公開格劍

城市論壇

港u隊1:0港會

11日 = 年幾

過左去嘅禮拜三
探討香港青訓球員待遇問題

一年容易又一季，成日諗如果當日西方冇彈出彈入，淆演會唔會已經港超兩連冠

點會用右腳唔用左腳

四打二都食唔到，好撚廢

聽過垃垃係goal3同球迷罵戰

幾次餐士都走雞
結果而家喺度平安鐘

啱先傳左唔傳右又真係

俾人bam

進修雖一日 球圈已千年

籌備製作16-17球季港超歌

最後一擊講會龍門沖埋上嚟
結果條友唔斬入去 自己一飛沖天

港超ep

今次外國傳媒會唔會報導牛丸被雞？

我垃王 與天地同在

總監梁守志亦表示，球隊成績差不是牛丸一人責任，又透露來季組軍方向：「她其實仍是個細路女，上年成績好到今季差點，但這不是一人問題，是整隊合作性，加上我們用本地球員就是較輸蝕，到最後一場不敵傑志，對方的確比我們發揮得好。新球員方面，港腳後衛李志豪及前鋒林學曦會加盟，其他本地及外援都會有變動，我們現獲得亞冠外圍賽資格，但仍希望晉級再殺入分組賽。」

波樂無窮冇請過馮嘉奇上節目，請垃立同耀蛋輪佢好似唔多好

公器私用是常識吧

加上我們用本地球員就是較輸蝕

true
但仍希望晉級再殺入分組賽

如果冇記錯，mk曦未去南華之前東方有開過價俾流浪，之後還左個天價

隨著東方龍獅贏出季後附加賽，今個港超聯球季也畫上句號，四大皆空的東方來季將大換血，除了主教練換上司徒文俊之外，外援亦會大換血，預料傷患不斷的美路史拿域，以及無緣本地球員資格的基奧雲尼等，勢成被清洗對象。

係木球會打緊曲棍球

無乜緣 要有特護先當姐 遲少少咪得

狗志嗰閪腦點會諗咁多

13哥:李偉文被劫金條後上港聞，突然多咗人挖返佢啲歷史出來，而我最深刻就係2003年香港隊同利物浦踢表演賽，本身入選港隊大軍嘅佢因為幫老友頂更揸小巴退隊，當時呢單料喺各大討論區都有人貼出來，引起一陣熱議。
揸小巴完全冇問題都係正當行業，不過香港隊隊長有比賽唔踢走去兼職，難免令人感到無奈，可以想像當時香港足球環境如何，好多所謂全職球員都係身兼數職，冇計啦，要養家嘛。

狗志可能驚冇人接手索性約都唔續
最叻慳錢

respect

唔會雞米曹掛，好亞援咁難揾

下季爭霸隊伍：傑、東、雙南、大埔

Nanhuadui!

似乎唔清基奧雲尼, 你出佢一半人工都應該大把會接手, 12隊72個外援, 唔會冇佢個位

東方總監梁守志說：「外援會有一定數目的變動，至於基奧雲尼方面，大家遲點就會知道。」另外，傷患不斷的美路史拿域半個月前已離隊。

基奧養多年就OK
幾大都留啦

傑志 東方 南區 南華
元朗 大埔 飛馬 流浪
理文 港菁 畜力

仲係差一隊，逼晨曦定黃大仙？

莫生話晨曦升

有冇ching知今晚足總杯係咪tvb免費播

yes, ch81

ok thx

今晚入球大

油渣？

美路先慘，本身諗著佢係亞冠鐵膽，銀牌後搞搞下話要加強後防唔注佢，跟手又傷撚埋

今日西方出既土生球員仲少撚過有歸化加假鬼既南區囉 ，佢咁都講得出，人無恥則無敵

「傑志剋星」美路史拿域說：「傑志是一支強隊，每次跟他們交手我都踢得特別出色，因為我想證明自己的能力不在他們之下。」

go rangers la
雞berg 俾佢同連卓思踢

If you can't beat them, join them

有成12隊波，搵隊收留陳昭安啦

今仗以借將身份為傑志上陣的前鋒盧卡斯，對於首度披上藍軍球衣便能立即取得入球感到非常高興：「雖然傑志力拚不敵熱刺，不過能夠協助球隊在強手身上取得入球，這方面卻令我感到高興。其實和富大埔向我開出的續約條件非常優厚，不過傑志是全港最佳的球隊，而我亦十分嚮往出戰亞冠賽事，所以最終選擇落實加盟。現在我將會渡假小休，希望來季能夠以最佳的狀態為球隊爭取佳績。」

On-loan striker Lucas Da Silva is delighted to find the back of the net on the very first time wearing the Kitchee uniform.

“Despite coming up short against Tottenham Hotspur, I am very pleased to be able to score against a very strong side in the English Premier League,” vowed the burly striker.

“Wofoo Tai Po offered me a great contract but Kitchee is the best club in Hong Kong and I also want to play in the AFC Champions League, therefore I decided to put pen on paper and signed with Kitchee for next season. I will now be heading off for a break and hopefully, come back stronger and fitter for Kitchee.”

咩係second ball?

朱手機搞事

如果執下啲韻就perfect

港隊成鳩日輸果D死球彈出黎禁區頂既波囉

兩邊傳中頂返出黎無人搶

馬列錫啲歌好高質

無意識

南華有獎金冇閪波

但之前又話黃大仙都升

傑志果西班牙三子係米十一月拎特護？
敢季中可唔可以當本地？

有特護就係本地

無論攻定守都冇意識去捕
淨係識睇波

01話洛迪古斯未續約

no,天光升機會大d
油渣

決選幾時會出？

等達蛇問下佢

Renee contract問麥基都未必明

得阿占明

列斯奧自己搞足球學校

麥基：Renee 乜水黎

you go lihkg ching si channel ask la

原來已經26

反而覺得原來先得26

禾果得22
咁快就可能冇得踢

可能收山， 學肥鳩提早轉行

佢去南華前
有FF過佢去傑志
當時覺得佢啱打傑志的左前鋒

唔會嘅，垃垃接收

連續出戰兩屆附加賽決賽，鄭兆聰坦言樂見取消這項賽事：「由5月6日的聯賽煞科距離今日舉行的季後附加賽決賽超過20日，對球員心態一定不會是好事，有部份球員本身已經完約，如果今場比賽受傷對他們更不公平。」他更又指大部分華人球員和前鋒馬高斯已經續約，會考慮更換部分外援球員。

有指吳偉超及謝敏榮等老將會留隊效力，梁守志表示未來會陸續有新兵加盟，只是外援的變動或會較大，會和新教練團再從詳計議。據了解，中堅米曹和前鋒洛迪古斯已經完約，前者透露今仗很大機會是在港最後一戰，後者指還未和球隊商談續約。

bba mk 可恥
bba讀大學就屌女
我個科就屌書

米曹有好路數?

有人話過問我去唔去東方嗰陣冇回覆

唔係點會肯屈係到帶團去老人院
實有d原因

米曹告老回鄉

吹到幾愛足球幾唔捨得 但又煲煙將足球生涯縮短

玩啤牌

祖連奴如願以償
來季亮相港超聯

現年26歲的祖連奴，去年夏天來港隨港超「新軍」標準灝天試腳，但因未及獲發工作證，最後輾轉來投東昇，上半季祖連奴為東昇貢獻13個入球，季中接受訪問時，他表示以30個入球作為全季的奮鬥目標。儘管下半季這位「森巴」前鋒成為眾矢之的，惟他亦能以31個入球「超額」完成，而令他感到興奮的，是季後獲一港超球會斟介，使其「港超夢」得以如願以償。祖連奴早前已回郷「唞暑」，離港前他透露來屆將會轉戰香港超球聯賽，至於加盟哪支港超球會?他表示留待相關球會公布。ng Sing

留sosa 同內田San,同雞兩件西班牙？

FC Tungsing
45 分鐘 ·

祖連奴如願以償
來季亮相港超聯

今季為東昇上陣21場，射入31球，並躋身港甲神射手榜三甲的巴西外援祖連奴，其精湛射術終獲港超球會垂青，來季將會「升呢」踢「港超聯」，本會謹此送上祝福，願祖連奴更上層樓後，有更佳發展和更多球迷賞識。

現年26歲的祖連奴，去年夏天來港隨港超「新軍」標準灝天試腳，但因未及獲發工作證，最後輾轉來投東昇，上半季祖連奴為東昇貢獻13個入球，季中接受訪問時，他表示以30個入球作為全季的奮鬥目標。儘管下半季這位「森巴」前鋒成為眾矢之的，惟他亦能以31個入球「超額」完成，而令他感到興奮的，是季後獲一港超球會斟介，使其「港超夢」得以如願以償。

祖連奴早前已回郷「唞暑」，離港前他透露來屆將會轉戰香港超球聯賽，至於加盟哪支港超球會?他表示留待相關球會公布。最後，他感謝東昇過去一季的照顧和支持，以及教練和隊友們的信任和包容，使他有一個難忘的球季。
＃ Fight For Tung Sing

邊個祖連奴, 真係唔識

雞迪基圖啦
其他都可留

迪基圖

標準灝天試腳>澳門踢>東昇

成隊唔想踢咪唔想踢囉 咁多嗲仲乜

邊個 你唔簽到31/5姐

唔雞加拉度？

南區都係資源有限姐
有錢我覺得佢地都想踢

係雞都雞tomas先

留Souza uchida garrido marcos喇
dieguito毒瘤 tomas雞肋

加拉度最佳8強冇理由雞

雞左d後衛 迪基圖先啦

墓臭甲組入40球

J圖膽拖tomas內田

墓臭嗰陣咩事黎香港

南區可以試下買埋梁細佬(不要打包大佬)
同埋新李志豪徐宏傑
加強防守

利申FF mode

下季初比圖加拉度傷好未先？
未傷好都要留杜馬思架啦

今季
卡立 入51球
袁振昇入41球
祖連奴入31球

徐宏傑攬住垃立

南華放埋細佬真係等GG

但傑仔真係好勁 (不是小傑仔)

幾勁
增下磅可能會再好d

磨多一兩季先啦

放左細佬咁右閘點算

墓臭今日踢到小兒麻痹咁

印象中今季杜馬思都傷唔少
但防線霸左兩件外援位都幾煩

東方下季左濤右虎？

轉返閘好d
唔係去到南區/中堅班，
搞到好似陳港斌咁

去印尼

又爆

左黃右濤
虎可打中堅防中

下個po轉17/18？

亞冠外右濤左虎? 平日左王子?

亞冠外出哂佢地啦

1001